東方不敵貴租結業

【零售寒冬】東方表行屹立怡和街19年 不敵貴租結業

奢侈品銷售依然疲弱，雖然租金已大幅下滑，但商戶依然要選擇放棄面積巨大的舖位。東方表行（398）落實刪減位於銅鑼灣怡和街的分店，該舖租用19年，最終仍不敵租金高、生意差而宣佈棄租。

東方表行租用怡和街28號恒生銅鑼灣大廈地舖多年，面積1,093方呎，根據資料顯示，該表行早於1998年起租用此舖，當年月租26.3萬元，呎租240元。舖位在4年前再續租，租金已高達100萬元，呎租915元，前後加租達2.8倍。
舖租本月到期，東方表行一早有意不續租，地舖業主恒生銀行（011）早前以100萬元放租，測試市場反應，惟反應一般。由於長情有意租客離場，恒生進一步將舖減至70萬元放租，降價三成，未能留住租戶之餘，亦未能在舖位丟空前租出。東方表行亦結束在此舖連續經營長達19年之久。
雖然恒生減租30萬元，以三年租約計，東方表行須付租金2,520萬元，可較減租前慳租逾千萬元，但仍乏興趣續租，可見現時奢侈品市道仍十分疲弱。東方表行亦是自去年8月結束尖沙嘴加拿分道39號地舖後，近一年第二間關舖的分店。
掌握財經生活資訊，即Like「蘋果ATM」fb專頁啦！